加息影響！八成大型屋苑估價高位回落 專家料將冧兩成

香港終踏入加息周期，樓市首當其衝，各區跌價湧現，銀行取態亦全面跟隨回落。東網追蹤20個大型屋苑單位，佔80%估價較高位下跌，有4個挫4%或以上。當中馬鞍山新港城J座高層實用面積338方呎單位，估價由8月702萬元，累跌兩個月共5.1%，最新為666萬元。

美聯梁榮貴表示，9月份該屋苑只錄1宗細單位買賣，由於大單位已有一段時間未聞成交，故減價幅度普遍較大。如G座低層三房戶，實用面積618方呎，雖以960萬元市價放售，但仍未獲承接，業主因而主動調減叫價約9.4%至870萬元，呎價14,078元。至於兩房戶現時入場費約610萬元。而新界指標物業天水圍嘉湖山莊跌幅亦明顯，該盤樂湖居6座高層戶，8月時估價602萬元，至今累挫4.3%，最新僅576萬元，以實用面積548方呎計，呎價10,511元。中原伍耀祖稱，加息後，該屋苑有約四成業主降價，拖累上月平均實用呎價降約1%至10,663元。至於三房戶做價亦曾低見520萬至530萬元，個別實用呎價已跌穿1萬元關口。

他又表示，由於陸續有買家四出搵平盤，帶動該盤本月暫錄4宗買賣，惟全屬減價個案，包括剛售出的美湖居3座高層C室三房戶，實用面積544方呎，成交價548萬元，呎價10,074元。目前部分低層兩房戶叫價不足500萬元。

至於樓價向來較穩健的市區屋苑，在靜市下亦難獨善其身。紅磡黃埔花園2期錦桃苑16座低層戶，實用面積466方呎，今年8月估價高位達883萬元，但最新已降至840萬元，下跌43萬元或4.9%。利嘉閣余美寶表示，上述物業近期交投減少，叫價出現回落，一般減幅約3至5%，個別早前開價較高的業主，議幅更可達5至8%，惟仍未能吸引買家入市。

據了解，該屋苑10月份錄約1宗成交，單位為5期8座高層戶，市傳售價約850萬元，而同類單位樓市高峰時做價逾900萬元。以實用面積502方呎計，呎價只約1.69萬元。

逾千萬元中價物業情況亦相若，奧運站維港灣6座中層戶，實用面積457方呎，早前估價為1,051萬元，現下跌3.2%或34萬元，最新為1,017萬元，呎價22,254元。利嘉閣鄭運就稱，由於受樓市政策及加息等因素所影響，區內不少業主叫價心態軟化，議價空間進一步擴大，個別更由高位回落約10%。

如該屋苑本月易手的9座中層G室，減價約160萬元後，以1,000萬元售出，呎價約21,786元。而現時有約70個買賣放盤，叫價由980萬元起。

各區域中，以鰂魚涌三個主要屋苑估價相對仍「撐得住」。太古城順安閣低層戶、康怡花園E座中層戶及南豐新邨2座高層戶，分別維持在1,153萬、922萬與990萬元高位。市場人士估計，由於上述3個屋苑近期成交不多，故仍未反映實際市況，但相信稍後亦會跟隨調整。

紀惠集團行政總裁湯文亮認為，對於申請按揭貸款市民的能力、現有客戶還款是否準時，銀行都有充足數據，若市況不佳，就會將物業估價降低。再者，利息上升亦削弱了客戶還款能力，銀行為求自保，下調估價是正常表現。他估計，樓市跌勢會經歷最少一年，住宅價格將會從高位滑落15%至20%。

專家食屎.jpg

樓價跌某程度反映社會對香港的國際地位同自身制度愈趨失望

西方國家開始慢慢中國同香港一視同仁，香港優勢何去何從

1.跌幾多呢度班loser都買唔計

2. 加果0.25 個個月飲少次早茶

3. 加息500 加租800

4. 大單位唔計

人民幣跌，阿爺放水減息，港樓市唔會跌

專家食屎啦

當有人睇淡就已經唔會跌

當有人睇好就已經唔會升

神回

你死啦 一陣班狗又衝入黎咬人
準備做分身啦！

我睇淡= 唔會跌

加咁少息，唔計

市場開始化淡加息影響，樓市糕糕糕